拒稱「諒解備忘錄」特當眾訓下屬

拒稱「諒解備忘錄」特當眾訓下屬

劉鶴會上透過傳譯員讀出習近平致特朗普的書函。美聯社

特朗普今次在白宮會見中美經貿談判雙方代表時，當場落其下屬、白宮貿易代表萊特希澤的面，稱他不喜歡用「諒解備忘錄」命名會談文本，堅持用「貿易協議」代稱。特朗普更當着中方代表劉鶴的面，與貿易代表萊特希澤爭吵起來；萊特希澤最後認輸，表示即時廢「諒解備忘錄」，以「貿易協議」代之，並要中方代表劉鶴當場答「同意」。

在過去兩輪談判，中美就農業、非關稅壁壘、服務業、技術轉讓、匯率和知識產權問題磋商，草擬諒解備忘錄。不料特朗普在會見劉鶴等時突然發難指，諒解備忘錄是很短期的東西，「我不喜歡，它不代表甚麼！對我來說它們毫無意義」；萊特希澤解釋道：「備忘錄是約束性協定，詳細涵蓋任何方面。它是法律術語和契約。」

相關新聞：特朗普稱未有行動 華為或現生機

與貿易代表分歧漸顯

詎料特朗普回應稱「我不這麼認為」，又說：「我覺得諒解備忘錄某種程度上不是我們要的契約。對我來說，最後的契約才是真正重要。」在旁的劉鶴聽到總統「訓斥」下屬時大笑起來。萊特希澤無奈，只好表態馬上換名；「OK，就叫貿易協議，不要諒解備忘錄！」並轉臉對劉鶴：「你同意嗎？」劉笑答：「我同意！」有美媒指，特朗普和萊特希澤在對華貿易談判上近期分歧漸顯，後者主張對華強硬，前者則望與華早日達成貿易協議。

彭博社/《華爾街日報》

上一則
上一則
貿戰談判多兩天特朗普或延遲加稅死線 華願購9萬億元美國商品

下一則
下一則
特朗普稱未有行動 華為或現生機

特朗普稱未有行動 華為或現生機
【中美貿易戰】強迫技術轉移仍存分歧 中方尋求仲裁人執行監管機制
貿戰談判多兩天 特朗普或延遲加稅死線華願購9萬億元美國商品

明顯夾埋扯貓尾
發難突襲劉鶴呢條 per day

tvb未改喎

一個話要罰人
一個話要重罰人
一個聽完要被重罰後大笑起來

memorandoum 唔係冇法律約束力咩

有美媒指，特朗普和萊特希澤在對華貿易談判上近期分歧漸顯，後者主張對華強硬，前者則望與華早日達成貿易協議。

我真係覺得d左膠媒好好笑 個故事點睇都係特朗普覺得萊特希澤唔夠強硬
然後先比人訓斥 總統要親自同劉鶴傾 將備忘錄傾成貿易協議下嘛？

表表上係鬧下屬 實際上係迫人簽貿易協議
簽完支拿就bye bye囉 美國以後跟足黎做 罰都罰佢支拿hihi

突襲迫人將談判結論升級左去「貿易協議」

OFFICE 開會成日都會發生

art of deal

梗係上次傾完，知道哩條白頭佬柒碌嚟
食得唔好哂過佢老味一棟

擺明就夾埋做鳩支那啦
侵侵將商業談判玩月到極致咁撚支支

per day
如果係噉就真係世紀笑話
要寫落歷史書啦依件事

記者朋友我係leChronique

支那: 美帝鷹派出現内部予盾, 要快D拉攏同侵失和既lightizer一齊對付侵
支那又贏

然後空內充滿快樂的空氣

通常無
只有文件中終止條款Termination 條款有效力
只係有彈性表示合作意向

如果係大陸,會有段寫
'本文件中所述之《谅解备忘录》不作为具有法律约束力的文件，而是用于描述相关各方的性质与其之间的合作意图，并为其合作提供指导建议'